想跟阿joe說聲加油

我覺得現在網絡真的充滿怨氣，但不只90後才不滿現況。自從有高登的出現，加上網絡愈來愈自由，經常有洗版和自爆，大家多了表達不滿的途徑。我相對處於一個比較體諒的角色，因為就算有多少不滿也好，你一定要 be honest 的是，你在這個討論區一定得到某些benefit，不是每樣事情你都覺得「唔gur」。有時打開高登，見到有人好激烈地反對某些事，或者從早到晚叫阿joe下台，我反而覺得：「嘩！使唔使呀？」
你問我阿joe可以怎樣改善高登？我又不是 expert，如果我是 expert，我做了admin啦！我覺得好多人指教admin可以怎樣怎樣做，而我在做學生這幾年間，亦有好多人 challenge 我的意見或者決定，問我為何不這樣做呀？其實我有九百幾個理由，但是廢青不會知道你背後 concern 過的東西，亦看不見你面對的制肘。有時我無法告訴你為何不這樣做，但我有我的原因，特首可能都是一樣。
我想跟林祖舜說句「加油」呀！他的壓力必然好大。先不要考慮他做每一個決定背後的原因，不要去 judge 他做得好不好，我真是好想跟他說一聲「加油」，因為這個角色實在很難做。我不想再對他施加壓力，想給他一份鼓勵。
我不覺得一個admin、或者一個forum可以怎樣幫助網民，一個討論區應該盡最大能力去提高討論質素，但哪個人可以幫到你呢？就是你自己！重點不是要求阿joe給你多少手機app和福利，而是在有多少app和福利的情況下，適當地調整個人心態。錢可能是愈多愈好，但 at the end 都是在乎你怎樣面對，所以我好希望自己的意見，可以為大家帶來一些動力和鼓勵。

早洩BB

無人撐joe仔鳥